\textit{Des affirmations sont données ci-dessous. Pour chacun des affirmations, indiquer si elle est vraies ou fausses en justifiant.}

\textbf{Affirmation 1 }

\begin{boiteombre*}
  Tous les nombres impairs sont premiers.
\end{boiteombre*}

\medskip

Faux. On peut donner comme contre-exemple le nombre $15$ qui est impair et non premier :\\ $15=3\times5$.

\medskip

\textbf{Affirmation 2 }

\begin{boiteombre*}
  Le nombre $8~055$ est divisible par $3$.
\end{boiteombre*}

\medskip

Vrai. $8+0+5+5=18$ et $18$ est un multiple de $3$ don le nombre $8~055$ est un multiple de $3$.

\medskip

\textbf{Affirmation 3 }

\begin{boiteombre*}
  Les nombres $11$ et $15$ n'ont aucun multiple commun.
\end{boiteombre*}

\medskip

Faux. $165=11\times15$ est un multiple de $11$ et de $15$.

\medskip